議員轟投訴課代刑事調查

議員轟投訴課代刑事調查

立法會議員林卓廷指，警方以投訴警察課調查是「警警相衞」。資料圖片

【本報訊】警方頻以投訴警察課處理涉及警員的刑事案件，民權觀察成員王浩賢表示，now新聞台採訪車車長在事件中沒有被捕，卻指控在警署內被毆打，明顯警方使用非法武力，「連被捕都冇，有乜藉口對佢（車長）使用武力？仲要喺警署入面發生」，事件涉有刑事性質，應該盡快循傷人案作出刑事調查，並將涉事警員停職。

相關新聞：警突加條件 圖嚇走蒙面集會者

民權觀察：警權無限大

民權觀察成員王浩賢指出，過去的七警案和警署強姦案等明顯刑事問題，警察均會直接檢控，警方如借警察投訴課作為程序阻礙刑事調查，「畀公眾見到係警權無限大，濫權、犯法亦冇後果」。

立法會議員林卓廷表示，警方以投訴警察課調查是「警警相衞」，因已有具體證據，亦有證人指控在警署內被毆打，必須進行刑事調查，但「警察查完要上律政司吖嘛，監警會就係自己人」。林卓廷稱對警方以投訴警察課調查不存寄望，「查唔到啦，邊度會查得到？」他認為須立即刑事調查，避免證據因時間散失，「證人記憶都會減弱」。

林卓廷質疑，近日在中大女生吳傲雪性侵案中，警方亦稱因涉事者是警員，故以「投訴警察課為起點」，變相令警察有特權，「已經有具體嘅證據、證人，點解仲去投訴課？北區醫院酷刑嗰度，佢又即刻拉，因為證據確鑿冇得拗吖嘛」。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
now車長後腦中彈 帶署遭10警私刑

下一則
下一則
警暴肆虐 記者屢被針對

警突加條件 圖嚇走蒙面集會者
霍利：港陷警察國家狀態
克魯茲：撐港人符美利益
歐議會代表晤泛民 籲示威者區選前休戰
示威者圖阻警車 防暴極速拉人
now車長後腦中彈 帶署遭10警私刑
警暴肆虐 記者屢被針對
防暴收隊狂向市民噴椒
汽油彈襲警署 兩青年被捕
醫生遭濫捕 同袍高呼放人
公院檢查被捕女私處 女警拒迴避
警誇大土製炸彈威力 專家：難致損傷
防暴槍擊民居 爆窗戶索償
黃大仙沙田路邊撿79汽油彈
休班警傳再獲派胡椒噴霧
警察宿舍獲高院頒令禁滋擾
政府研委任紀律部隊做特務警
獅山民女像遭破壞後失蹤
中大打氣站撐遇警暴女生
200校友牽手斥漢華禁口罩
知專播剪輯CCTV彥霖死因添謎團
同學悼念︰要讓真相浮出水面
人權組織促開死因庭
資深法醫︰裸屍可疑 警應清楚交代
籲新屋嶺受害人求助
過路遭警毒打 街坊告一哥
紅磡衝突 三青年涉襲警保釋
淘大護旗手被打甩牙 工人控五罪
事主隱名做法罕有
13萬香港人反抗坦克車前不退縮 促美通過《人權法》

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

自己人查自己人 晒氣喇